(We Bank Run Right) 港人發動「銀行擠兌」癱瘓金融！恐讓中國人 5 億美元資產貶值

香港「反送中」抗爭仍持續延燒，日前香港作家呼籲香港人在 8 月 16 日發動「銀行大擠兌」，將全部銀行存款提領而出，癱瘓香港金融系統。至於台灣金融會不會受影響，金管會主委顧立雄表示，台灣的銀行在當地不是以消費基金融為主，不會是首要目標。

香港「金融抗爭」真的有效嗎？美國對沖基金巨頭巴斯（Kyle Bass）日前曾表示，少數的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系。

港人銀行擠兌潮，台灣銀行衝擊不大
香港「反送中」抗爭不斷升級，從全民罷工、醫護罷工到癱瘓機場，現在更要「癱瘓金融」，港民要以「金融抗爭」的方式，表示對港府的不信任。

據《中央社》報導，香港民眾在網路上發起「8 月 16 日銀行擠兌拋售中港資產行動」，有台灣民眾因此擔心，台灣會不會因此受影響。金管會主委顧立雄對此表示，香港是金融中心，全球主要國家銀行業都在此有設點， 台灣銀行在香港曝險僅兆元，其實相較其他國家低，而且台灣的銀行在香港主要業務不是以消金為主，台灣銀行不會是首要目標。

金融抗爭的威力：引發信用榻縮，直接衝擊股市、房市
究竟港人發動「金融抗爭」真的有用嗎？根據香港作家、號召者之一的阿樹 表示 ，香港銀行體系結餘只有 500 多億， 如果二百萬人每人提走 2.5 萬美元，已經能夠讓結餘歸零，並引發信用塌縮，衝擊香港金融，直接影響股市樓市。

他在臉書多次呼籲港人，「我們的錢一日放在銀行，一日都只是滋養邪惡政權的養分，既然如此，不如全數取出或轉到境外戶口」，8 月 16 日將所有銀行存款從銀行中提走，記住是提走或匯到離岸戶口，而非從一間銀行轉到另一間銀行，並將 MPF 組合全部轉成「非香港及中國資產」。（《BO》編按：Mandatory Provident Fund，MPF 為香港人強制參加的退休基金「強制性公積金」投資組合。）

作家阿樹先前也指出， 香港人的錢，應該是最強力的武器才對 。他分析金融抗爭除了能表達對港府的不信任外，也能讓中國得不到原本預期的「禮物」。透過沽港幣持美金，抽離銀行體系的方法， 可以衝擊聯匯讓港幣貶值，直接影響香港股市樓市 。而據《彭博商業周刊》資料顯示， 中國的高淨值人士掌控超過 5 萬億美元資產，但這些富豪先前並不會把錢留在中國，而是選擇香港或新加坡這些安全穩健的地區。

據《自由財經》報導，美國對沖基金巨頭巴斯（Kyle Bass）表示，香港土地雖然很小，但香港銀行體系卻有著全球最高的槓桿率，香港銀行資產幾乎已達 GDP 的 900%。據《中國時報》，巴斯日前也說過，只需 4%到 5%的香港人擠兌銀行，即可摧毀香港金融體系。

5%X700萬人=35萬人就得，即係同5/8三罷人數一樣!!!!!

淨係大排長龍已經夠

好驚 自己拎咗出黎先

尋日兌咗5000美金

港共死穴721 811 機場
818 和理非大遊行

岩岩去銀行cash out,
左右隔離都有巴絲拎緊錢/換緊錢

btw 銀行個rate 而家好撚貴，7.88
照換

農場文就唔好share啦

貴都換，煲佢

721 811

推

齋撳錢得唔得?
未必有咁多人有時間唱錢
而唱錢係咪一定要係銀行唱?
打工仔放工銀行已關, 找換店唱得唔得?

我會拎九成錢出黎

借位

[文宣] 最新BINGO 已有

羊群心理，我地只要夠人多去㩒，其他人都會因為擔心銀行體系而一齊去㩒

其實816一日一定唔夠，好多人都要返工，推埋817朝早啦

提走左100萬

#罷工罷巿罷買
#我係香港人
#我參與全港三罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#抵制一切紅媒相關商業活動

先推為敬